［突發］有人發現有線新聞app會偷睇你clip board內容

因為apple新iOS可以trace到啲app有冇睇你clip board內容，有網友發現開I cable新聞個app會拎咗你copy and paste嘅資料走！

拿拿臨del app，留個一星落去佢個app度！
難得香港仲有一班咁有骨氣嘅新聞工作者，今日到我地撐返佢地！

iOS:
Android:

啱啱試咗 真係

已del

點試法?

係連登求其copy一句嘢 開有線app就見到

有線八月換咗新聞總監果陣，已經開始試水温雞咗三汆古工程部。

有線新聞接連地震，繼前主管馮德雄被架空「升任」所謂顧問、陳興昌、李臻空降，前 TVB 高層許方輝亦會過檔後，最新異動是即時解僱三名工程部高層，觸發新聞部超過三份二人聯署，要求管理層交代。

新聞部聯署，對上一次已經是 2014 年 TVB 新聞部聯署，反對公司「河蟹」暗角七警片段，行內自然明白今次事關重大，行外人可能會不解，炒幾個「工程」，是否要如此大反應？

要了解今次事件，先要講講「工程」人員的工作，他們負責所有新聞訊號的傳輸，日常所有大家在有線看到的 Live，都是他們負責，日常訊號播放亦是他們經手，雖然內容與他們無關，但他們亦會參與編採決定，今次被解僱的主管之一，每日都會參與主管日會，就那些新聞需要直播和安排工程人手提出意見和分配資源。

所以李臻所指，解僱這幾名工程部頭目不影響新聞，只是騙小孩的把戲。

不過此不過其一，新聞部激烈反彈的遠因，是「持續」且「劇烈」的人事變動。

其實早在馮德雄回巢前，有線新聞部已經長期處於不安狀態，資金來源不明、且「往績」人所共知的邱家入主，已經觸發過幾輪出走潮。

到前主管趙應春退休，又接連傳出異動，據稱當時有另一個接班方案，由三名資深主管「共治」新聞部，但結果是馮德雄「回巢」，而在馮回掌新聞部之後不足一年，該三名原本的託孤老臣，其中兩個分別辭任和退休，餘下的一個亦一度提出請辭，在外界口碑不俗的《新聞刺針》主管亦早已請辭，內部動盪可想而知。

更可怕的是後續發展：馮德雄回巢不足兩年，竟然被明升實降奪權，改由本身德望都不足以服眾的英文部主管謝燕娜接手，抱歉講句，英文新聞在香港所有新聞機構都被視為「附屬」，由英文部主管總管新聞部近乎史無前例，行內人普遍認為謝燕娜不過是以「內部人士」接手減低震動的幌子，之後空降的陳興昌等人才是正主，到他們空降不足一個月，又再解僱開台老臣。

一直講，新聞行業是人的行業，同一單新聞由不同的人處理經手，可以天壤雲泥，一個新聞機構在兩年間，主管人選變了兩次，由一個變成四個，轄下的分部主管走了四個，還有一個曾請辭最終留任，這根本已經不是同一個機構。

而即使行外人都想像得到，當所有有資歷、權力和牙力的老臣相繼離去，餘下的中下層無論面對何種不合理要求甚至審查，都幾乎沒有據理力爭的渠道和能力，只能唯唯諾諾或掛冠求去，這遠非「炒個工程」這麼簡單。

好了，解釋到這，之後的是猜想。

估計有線方面對於炒人，最方便的理由莫過於「無錢」，預想一個「無錢」的新聞部會如何？

「開源」「節流」

如何「開源」？

收取「冠名贊助」制作「資訊」節目，例如大灣區、國安法、政府防疫、地產商睇樓、醫學集團講健康，之類之類。

至於「節流」，更簡單，做新聞最「燒錢」的是甚麼？外勤採訪、調查偵查，支出高、回報低。

當有了開源節流這個名份，困難的故仔，最好小做、甚至不做，花時間的梳理調查揭露，無 crew 無時間無人手，簡單易做的政府記者會講解會，多多做大大做，能為公司搵錢的「資訊」節目，不能不做。

這樣的「新聞」會變成甚麼模樣，某台已經親身示範過一次，不贅。

一直不喜歡指名道姓講別人家事，但唇亡齒寒，行業的破滅已在眼前，更別說，那是曾經任職過深愛過的新聞室，只求讓更多人知道 Cable 行家的怒吼。

最後，引述一名仍在新聞部任職的友人的說法：

「有線新聞昔日嘅光輝永遠燦爛，名留青史；而今日搞風搞雨嘅一班人，永遠會被釘喺恥辱柱上，嘈人唾罵，遺臭萬年。」

push

有線寬頻（1097）新聞部再人事地震，今日裁員、調職及離職涉100人，並於今早11點派「大信封」，受影響的員工需即時離職。據悉，曾製作多項獲獎偵查報道的專題組「新聞刺針」慘被「殺組」，全組尚餘的3名記者被裁。港聞組一名首席記者和一名高級記者被炒，另外主播、攝影師和剪片等不同崗位員工亦被炒。

最新消息指，因應管理層裁員行動，有線中國組決定集體請辭，包括中國組總採訪主任司徒元。司徒元回應記者追問時承認個人已遞信，至於選擇今日辭職的原因，他指： 「大家都知，好明顯架啦」，形容目前心情「唔開心」。據悉，政治組採訪主任林妙茵亦已遞信，記者致電查詢，電話未有人接聽。另外，編輯部主管黃逸懿、財經組主管顏寶剛亦傳已請辭。

有線將裁員歸咎於武漢肺炎影響，故採取「開源節流」、「控制成本」方式維持競爭力，受影響的離職員工將根據勞工法例給予補償。記者冼程峰中午時間剛剛手持紙箱離開大樓，無回應記者提問，直接上私家車離開。

記協主席楊建興表示，對於裁走新聞刺針整個團隊，令人擔心是否有非財政的考慮，過去新聞刺針有對去年社會運動，以至近日對親建制民調的調查報導，有一定的政治壓力，管理層可能因此向新聞刺針「開刀」。

有線內部消息指，炒人決定由8月上任的有線電視新聞及公共事務副總經理謝燕娜在新聞部編輯會議上宣佈「開刀」，另一副總經理、9月由無綫新聞空降的許方輝則否認炒人是「換血」，表示是為了節省資源。《蘋果》已向有線查詢，正等候回覆。

有線高層：你哋都係講爛仔數

有員工指，人事部事前未有將裁員名單通知各部門主管，並解釋只是「做嘢快咗少少」，亦未有解釋名單的考慮依據，只說「總之一定有商討」。11時起員工開始收到電話，要求到會議室收信，員工認為有線違反承諾，未有與各組主管溝通，不向員工交代，只見各組主管。員工要求向新聞部以往做法，「有乜都係出嚟公開講」，惟謝燕娜反指員工「公審」，並指「依家我哋做法係咁」。原本一直於房中的3名男管理層，亦不作出交代，亞視舊部、新聞部總監陳興昌斥「你哋都係講爛仔數」，隨後就離去。
據悉員工對裁員已有心理準備，但質疑管理層制訂裁員名單未有明確準則及考慮實際運作，有在場員工要求公司提供明確補償條款，「剪片炒最快嘅，影嘢炒最好嘅，攞最多新聞獎嘅《刺針》就炒咗」，並質疑4個管理層入職僅3個月，在未諮詢部門主管下便制訂裁員名單是否合邏輯，「以前唔同公司嘅新聞部都出現過裁員，通常都是向部門主管要求按裁員數目『交人』。」

有線新聞部早在今年8月份時已有一輪人事地震，三位工程部資深主管遭解僱，三人在有線工作超過20年，逾220名新聞部員工，包括港聞全體採主、記者。中國組全體記者，向主席邱達昌發公開信，指三人被解僱對有線新聞是「難以挽回的損失」。

參與聯署公開信的，包括港聞採訪組全體採訪主任、全體記者，新聞刺針全體記者、有線中國組全體編採人員，包括元老級主管司徒元，有線財經台多名編採包括主管顏寶剛。

中國組助採：管理層與員工「溝通唔到」

被裁的有線中國組助理採訪主任黃麗萍稱，之前已有傳聞指會裁員，而組內部亦商量過，任何一名員工被炒，主管司徒元也會請辭，明言目前中國組人手「好唔夠，如果再炒一個人，我哋運作上會有困難。」

她批評整個解僱過程，高層完全沒有與部門主管商量過，今天就突然裁員，對有關決定感到失望及憤怒。而公司只交代原因是「無錢」，卻沒有交代裁員準則，「其實我哋人工係行內嚟講已經好低，再加上較早前Cut bonus，但同事都願意捱，去到今年疫情No pay，大家都覺得形勢係咁又鍾意份工，就算疫情幾咁危險，都派記者去北京、廣州，就算其他台撤離我哋都繼續，但大家咁努力公司都冇重視過。」

她又指，員工在資源不足情況下一直迎難而上，但4名管理層與員工「溝通唔到」，並非正常新聞部的運作模式，有「今日割五城、割十城」之感，底線不斷後移，「大家已去到忍受唔到」，以為努力換到公司理解，卻換來剝奪，完全不體諒員工。

中國組共10名員工已總辭，她形容事件遺憾但感動。「大家覺得恐怖係，以前炒人都會同部門主管傾，邊個員工唔適合就交名單，但今次係無，主管係蒙在鼓裡，只係從外界傳言得知件事，大家擔心到底嚟緊成個新聞部運作係咪都蒙在鼓裏呢？點解要咁對新聞部，實係理解唔到。」

是次事件亦令想留下的從業員萌生去意，「想做新聞嘅人就俾唔係做新聞嘅人Lead住，大家係心灰意冷。」她續指，整個新聞界在《港區國安法》下，比內地採訪更差，內地公安有時反而講道理，大家亦知界線，但目前《港區國安法》卻沒有明顯定義，她重申最失望是看到在新聞機構中，由不樂見的人去管理。

有線全體員工自6月開始需每月放取2天無薪假期，為期6個月，集團當時指將於未來2年發放酌情假期予員工，期望員工能與集團共渡時艱。

邱達昌曾稱多人採訪模式可改變

有線寬頻主席邱達昌7月時提及傳媒需要革新，稱傳統電視製作現在仍然需要多人出動的模式可以作出改變，例如歐洲有新媒體平台已經沒有採訪團隊，改由網民提供片段再發放資訊。

邱達昌去年於訪問中曾經提到，相信一個記者有精力處理電視、電台同報紙三種不同媒介，「啲記者可以溝埋嚟做⋯⋯做生意老細好現實。如果一個記者可以幫我跑埋電視，返去可以幫我喺收音機播埋，夜晚幫我寫埋日報。咁人工一定高過你淨係做一味嫁嘛」。

有線寬頻上半年收入為5.24億元，按年跌8%，虧損為1.76億元，按年收窄，期內由於訂戶收入下降，來自媒體分部的收入按年跌13%至約3.34億元，電視訂戶由78.6萬跌至75.4萬；每戶平均收入亦出現下跌。經營費用約為6.8億元，較去年同期跌11.6%，期內員工數目為1,365名，按年減少125名。

邱達昌曾坦言中移動帶來的收入一直增加，但因中移動本身是鳳凰衞視（2008）大股東，不認為對方對電視業務有興趣而入股，又謂「我哋都好需要中移動依條大水喉，依個世界無話無可能。」

cls

推爆佢

今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。然則諸侯之地有限，暴秦之欲無厭，奉之彌繁，侵之愈急，故不戰而強弱勝負已判矣。

Push

1

2

好似係iOS 問題喎

3

好多app都無呢個問題 係得佢有

已del有線app

做到嘢

推

4

5

6

tu

Pish

佢係一開app就偷 唔係主動撳落去paste

我係你就唔推，一陣柒到要搵窿捐就唔好啦

如果主動撳paste都會出呢個提示

［零成本］聲援有線！ 無人講？！

屌

九巴app都會

5樓咪show咗 一開app就偷

del咗

九巴都會

app問題
iOS14出既時候係好多app有相同問題
但都兩個月了 , 要fix都fix好
一係冇心處理 , 唔係就有心read clip board

另一個最嚴重既app係MTR Mobile
每次轉app都read一次clip board

剛del左

九巴
Citi bank都有

嘩屌，deled

有時唔關d app 事
係d 第三方extension 會拎左 個developer都唔知🤣

禁又點？ 姐係正常啦？

呢樣嘢本身都唔啱啦 就算係唔係I cable 無話比你睇 自己偷睇

pish

即時del app

多app係咁唔代表呢件事係啱喎

渣ga

黨鐵app

仲有無其他app?
an機受影響嗎?

岩岩上ios14既時候大把app有呢個問題
唔知佢而家改左未

越睇越多閪app偷睇人clip board

pusj

好多地方都無民主啦
唔止香港

認同 本身呢件事就係privacy violation

要
你唔Keep住講班友會覺得無問題

唔好玩啦 做TESTING會唔知？

整個集合list

暫時有：

有線
黨鐵
狗巴

True

蘋果動
Citi bank

整個集合list

暫時有：

有線
黨鐵
狗巴
Shitty bank

推
全家遠有線

iOS 14 剪貼簿竊資恐慌，隱私與便利的兩難

應該係睇搭巴士嘅資訊同睇新聞想你用佢個apps姐
不過又真係有啲apps混水摸魚嘅

好撚燥 無耐前續約有線就係為咗睇新聞
唔睇有線就得返rthk 不過rthk又唔係24小時

如果咁啱copy咗個密碼咪仆街

unlike Facebook ig
del appa 派一星評價
派嬲 全部已做

大家再share出去俾身邊嘅人做

全部大陸app都偷

一開APP就有都話唔過份？

係時候考慮CUT有綫

「有線脫綫 終變無線」入黎睇下點樣反映民意比有線睇

啱啱試咗蘋果動無喎

Set shortcut copy啲垃圾比佢啦

整個集合list

暫時有：

有線
黨鐵
狗巴
Shitty bank
唔太關事 但discord都有

只要曾經download過，就算依家部機冇裝app都可以俾一星留comment
未裝過就唔好download，唔好幫佢推高排名
去app store俾一星留comment，冇得delete

傳送門:
Youtube:
Facebook:
instagram:
有線新聞:
HKIBC:
樓盤傳真:
google play:
app store:

Pin咗

agree又點會叫做偷
班友邏輯已經有問題

建議大家唔好去YouTube比負皮
因為YouTube唔care正皮定負皮
有人interact就會排得高啲，多啲人睇到
咁有線就會揾多咗

now會唔會偷

上次支那原神就話係系統之作業失誤
而且即刻改左
應該睇有冇心改

你剪貼薄有冇野？

唔係呀有呀 copy咗先試

真係想追i-cable新聞
建議用TG join channel
或者裝港人話電視睇

咁可能update fix左

iOS 用户去Shortcut到 set返個”Clear All Clipboard” 嘅shortcut，然後每次開任何app前都㩒一下就會自動clear

可能係

Push, deleted and 1 starred

偷唔偷clip board啲info都好
重點係個app都係要del

Ios15有無呢個問題

我見上面有巴打貼
唔知係咪舊圖
Citi就啱啱試過就肯定仲有

我自己就未上過
但我朋友就試過上埋架先見到依個問題

我試埋now呀立場同埋紅底01都無事

整合個list發大佢

諗多左

原來呢句係咁解，成日有d 騎呢app 偷睇我clip board

Ios 問題呀 屌你老母
更新左就有啦 扮睇唔到？

屌cap柒左幾廿次都唔得，唔玩了

靜靜地成為監控工具，好撚賤

有無機搞翻個自己既新聞台…
唉，希望呢班新聞界人才搵到途徑繼續…
想睇真·新聞

唔係ios問題，係ios令你知道呢d app有問題

真係一手掌握有線（用戶）新聞

每當個app read咗你clip board
都會彈呢句嘢出嚟
如果唔係你自己選擇paste出嚟 係一開app就偷睇你clip board
咁係咪偷睇呀？

Btw 呢條友我表弟嚟 大家屌細力啲 係咁意 意思意思就得

懷疑樓主今日先update ios

你真係唔識架喎

已delete

screen recording
出到黎條片慢慢播，再cap圖

雲閃付
好工速遞
麥當勞
貼圖製作
商業周刊

都係del app先

Shadowrocket
Jobmarket
JJview
kmb
wstick

整個集合list

暫時有：

有線
黨鐵
狗巴
Shitty bank
discord
雲閃付
好工速遞
麥當勞
貼圖製作
商業周刊
Shadowrocket
Jobmarket
JJview
wstick

屌 又黎用家問題

笑死 無知真可怕
不過如果佢再遲遲都唔更新就真係宥問題

del哂啦 下一步點做

del

其實一堆交友易, 優惠app 都有
e.g.
派錢club
howsyourdate
nearD

最麻煩係得個知字冇得block
當然del app最簡單

推 一星del apps

九巴都會啦咪on9

ios係咪無得report?

都會唔代表係啱架

免費野係最貴

仲唔快啲聲討埋九巴

on9 洗你提

博客來電子書
Issuu
Sparktake

嘩好撚醒

人與其名
不如你都係摺埋一二邊
九巴個app 就係垃圾左好多年
我家陣睇廣告定搭巴士呀？
下陣開九巴係巴士公司定廣告公司呀？

你咁醒當然唔需要我提啦

唔理啦 鳩Del啦

我要睇返中國組 真係好好笑架

呢個問題好似唔關個app事
你輕輕google下已經會發覺好多app都有
好似ios問題黎

唔好理隻引戰狗啦

明知attention seeker 都想屌下佢

Kmb都會
係fb問佢 無回覆